不誠實取用電腦罪

要以正視聽，條罪個名係叫不誠實取用電腦罪，並唔係不誠實使用電腦。
而引用 HK01 之前報導:
高等法院法官2018年8月駁回律政司就協和小學老師案的上訴時，曾指出取用電腦（access to a computer）及使用電腦（use a computer）是有分別的。因為案中的被告，是使用她們自己的手機犯案，法官認為立法原意是針對「進入電腦作出『犯罪行為』」，但控方現概括為任何取用電腦的情況，認為並不適合。因為案中各個被告，並沒有侵入他人電腦截取或使用內在的資料，只是用自己的手機拍照，並傳送應該保密的資料。認為本案性質上與案例中，罪犯在未授權下，進入他人的電腦盜取資料不同。故裁定律政司敗訴。

所以大家用自己電腦電話發放一啲人地自己已在網上公開咗嘅相，係應該唔會干犯不誠實取用電腦罪。

以上並非法律意見，只係個人上網睇報導的個人意見，要問法律意見請尋求法律人士諮詢

push, 等啲3毛唔好再用不誠實使用電腦罪就兇尻人